# Copyright (C) 2013 MOLE LANGUAGE FILE FOR GETTEXT
# FIRST AUTHOR <zhangguangzheng@eyou.net>,<zhang.elinks@gmail.com> 2013.
# This file is distributed under the same license as the mole package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 2.0-beta3\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: zhangguangzheng@eyou.net\n"
"POT-Creation-Date: 2013-11-29 17:16+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2013-11-29 17:16+0800\n"
"Last-Translator: Guangzheng Zhang <zhang.elinks@gmail.com>\n"
"Language-Team: MOLE-LANGUAGE <zhang.elinks@gmail.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: CHINA\n"

msgid "\t%+#D"
msgstr "\t%+#D"

msgid "\n"
msgstr "\n"

msgid "Options:"
msgstr "参数:"

msgid "Example:"
msgstr "示例:"

msgid "ShortTips:"
msgstr "短参数:"

msgid "ShortTips Example:"
msgstr "短参数示例:"

msgid "mole (pid: ${pid}) running ..."
msgstr "实例 (进程号:${pid}) 正在运行 ..."

msgid "mole (pid: ${pid}) running ... but seems fake?"
msgstr "实例 (进程号:${pid}) 正在运行 ... 但看上去像是伪造者?"

msgid "mole dead, but pid file: ${PID_FILE} left dead."
msgstr "实例未运行, 但PID文件遗留未删除"

msgid "mole dead."
msgstr "实例未运行"

msgid "1. prechecking envrioment      ... "
msgstr "1. 检测当前系统环境       ... "

msgid "PreCheck Result: Sorry, Current Enviroment is NOT Suitable to Run MOLE"
msgstr "当前系统环境无法正常运行实例"

msgid "2. verifying id/name/receviers ... "
msgstr "2. 校验ID/名称/默认收件人 ... "

msgid "3. checking config file        ... "
msgstr "3. 检查配置文件           ... "

msgid "Check Config Result: Sorry, Config File Contains Some Mistakes"
msgstr "配置文件中含有若干错误"

msgid "4. creating directories        ... "
msgstr "4. 创建运行所必须的目录   ... "

msgid "Create Directory Result: Sorry, Some Mistakes Occured."
msgstr "创建目录时发生错误"

msgid "5. checking directories        ... "
msgstr "5. 检查运行所必须的目录   ... "

msgid "DirCheck Result: Sorry, Directories not prepared"
msgstr "若干运行所必须的目录尚未就绪"

msgid "Try to Run: ${MAKEDIR_SH}"
msgstr "请尝试运行: ${MAKEDIR_SH}"

msgid "6. running inner plugins       ... "
msgstr "6. 运行内部功能插件       ... "

msgid "7. starting mole cron        ... "
msgstr "7. 启动插件任务调度       ... "

msgid "trying to stop mole ... "
msgstr "正在停止实例 ... "

msgid "trying to reload mole include file: bin/include ..."
msgstr "重新加载全局函数文件 ..."

msgid " [OK]"
msgstr " [成功]"

msgid " [SKIP]"
msgstr " [跳过]"

msgid "  [OK]"
msgstr "  [成功]"

msgid "  [SKIP]"
msgstr "  [跳过]"

msgid "need arguments."
msgstr "缺少参数."

msgid "not registered in any config file."
msgstr "未在配置文件中注册."

msgid "enable [$plugin] success"
msgstr "激活插件 $plugin 成功"

msgid "enable [$plugin] skip"
msgstr "激活插件 $plugin 跳过"

msgid "NoNeed: already enabled"
msgstr "插件已激活"

msgid "NoConf: config [enable] not found"
msgstr "插件没有[enable]配置项"

msgid "NoNeed: already disabled"
msgstr "插件已关闭"

msgid "NoConf: config name [enable] not found"
msgstr "插件没有[enable]配置项"

msgid "configuration"
msgstr "配置情况"

msgid "details in"
msgstr "详细信息在"

msgid "NoNeed: config [$arg3] already not exists"
msgstr "配置项 [$arg3] 并不存在"

msgid "NoNeed: config [$arg3] already empty"
msgstr "配置项 [$arg3] 已为空"

msgid "NoNeed: config [$arg3] already exists"
msgstr "配置项 [$arg3] 已存在"

msgid "NoNeed: config [$arg3] is already what you want"
msgstr "配置项 [$arg3] 的值无变化"

msgid "NoConf: config [$arg3] not found"
msgstr "配置项 [$arg3] 并不存在"

msgid "enable [$plugin] warn"
msgstr "激活插件 $plugin 失败"

msgid "trying to add config [enable] for [$arg2], and set enable=yes"
msgstr "为插件 $arg2 添加配置项 [enable] 并设定为激活状态"

msgid "enable [$plugin] failed"
msgstr "激活插件 $plugin 失败"

msgid "disable [$plugin] success"
msgstr "关闭插件 $plugin 成功"

msgid "disable [$plugin] skip"
msgstr "关闭插件 $plugin 跳过"

msgid "disable [$plugin] warn"
msgstr "关闭插件 $plugin 失败"

msgid "trying to add config [enable] for  [$arg2], and set enable=no"
msgstr "为插件 $arg2 添加配置项 [enable] 并设定为关闭状态"

msgid "disable [$plugin] failed"
msgstr "关闭插件 $plugin 失败"

msgid "delete [$arg2]-[$arg3] success"
msgstr "删除插件 $arg2 的配置项 $arg3 成功"

msgid "delete [$arg2]-[$arg3] skip"
msgstr "删除插件 $arg2 的配置项 $arg3 跳过"

msgid "operation refused"
msgstr "拒绝操作"

msgid "delete [$arg2]-[$arg3] failed"
msgstr "删除插件 $arg2 的配置项 $arg3 失败"

msgid "clear [$arg2]-[$arg3] success"
msgstr "置空插件 $arg2 的配置项 $arg3 成功"

msgid "clear [$arg2]-[$arg3] skip"
msgstr "置空插件 $arg2 的配置项 $arg3 跳过"

msgid "clear [$arg2]-[$arg3] failed"
msgstr "置空插件 $arg2 的配置项 $arg3 失败"

msgid "add [$arg2]-[$arg3]:[$arg4] success"
msgstr "为插件 $arg2 添加配置项 $arg3, 并设定值为 $arg4 成功"

msgid "add [$arg2]-[$arg3]:[$arg4] skip"
msgstr "为插件 $arg2 添加配置项 $arg3, 并设定值为 $arg4 跳过"

msgid "add [$arg2]-[$arg3]:[$arg4] failed"
msgstr "为插件 $arg2 添加配置项 $arg3, 并设定值为 $arg4 失败"

msgid "update [$arg2]-[$arg3]:[$arg4] success"
msgstr "修改插件 $arg2 配置项 $arg3 的值为 $arg4 成功"

msgid "update [$arg2]-[$arg3]:[$arg4] skip"
msgstr "修改插件 $arg2 配置项 $arg3 的值为 $arg4 跳过"

msgid "update [$arg2]-[$arg3]:[$arg4] warn"
msgstr "修改插件 $arg2 配置项 $arg3 的值为 $arg4 失败"

msgid "update [$arg2]-[$arg3]:[$arg4] failed"
msgstr "修改插件 $arg2 配置项 $arg3 的值为 $arg4 失败"

msgid "pid file: ${PID_FILE} already exist."
msgstr "PID文件 ${PID_FILE} 已经存在"

msgid "succeed!"
msgstr "正常"

msgid "stuff you are reading"
msgstr "当前你正在阅读的文档"

msgid "print version"
msgstr "版本号"

msgid "print basedir"
msgstr "安装目录"

msgid "print mole status"
msgstr "查看实例状态"

msgid "start mole daemon"
msgstr "启动实例"

msgid "stop mole daemon"
msgstr "停止实例"

msgid "restart mole daemon"
msgstr "重启实例"

msgid "check system environment on start"
msgstr "预检查系统环境"

msgid "check config file validity on start"
msgstr "预检查配置文件有效性"

msgid "reload include file (not config file) on fly"
msgstr "在实例运行期间重新载入函数文件"

msgid "create basic directories"
msgstr "创建运行所必须的目录"

msgid "create system snapshot once"
msgstr "创建系统快照 (单次)"

msgid "list plugin's schedule stat, (default list all)"
msgstr "列出插件的调度状态 (默认列出所有插件)"

msgid "reset plugin's schedul stat, [all] for every plugin"
msgstr "重置插件调度状态 (被重置插件会被立即调度执行)"

msgid "report plugin's last result, [all] for every plugin"
msgstr "查看插件的上一次执行结果 (参数 all 输出所有插件)"

msgid "enable plugin (change plugin config enable=yes)"
msgstr "激活插件"

msgid "disable plugin (change plugin config enable=no)"
msgstr "关闭插件"

msgid "run plugin once and format output on terminal"
msgstr "单独一次执行插件并插件结果 (单次执行不算作插件调度)"

msgid "print config->value, [all] for every plugin"
msgstr "查看插件的配置信息 (参数 all 输出所有插件)"

msgid "help stuff about mole config-*"
msgstr "查看配置参数帮助信息"

msgid "help stuff about mole config-* (same as above)"
msgstr "看配置参数帮助信息"

msgid "help stuff about short args"
msgstr "查看短参数的帮助信息"

msgid "help stuff about config you are reading"
msgstr "当前你正在阅读的文档"

msgid "print all of config value on single plugin, [all] for every plugin"
msgstr "查看某个插件的所有配置参数和所设定的值 (参数 all 输出所有插件)"

msgid "print single config value on single plugin"
msgstr "查看某个插件的某一个配置参数所设定的值"

msgid "print config->value for plugin user-defined config"
msgstr "查看某个插件的所有自定义配置项所设定的值"

msgid "print the value of variable name"
msgstr "打印出某个全局变量的值 (供其他程序调用)"

msgid "print global config-value through inner function"
msgstr "打印全局配置的值(通过内部函数)"

msgid "print plugin config-value through inner function"
msgstr "打印插件配置的值(通过内部函数)"

msgid "print global instance information"
msgstr "打印实例的标识信息"

msgid "reset global instance information (be careful!)"
msgstr "重置实例的标识信息 (慎重操作!)"

msgid "add config and set value for plugin"
msgstr "添加插件的一个配置参数并赋值"

msgid "delete config for plugin"
msgstr "删除插件的一个配置参数"

msgid "clear config for plugin"
msgstr "置空插件的一个配置参数"

msgid "update config value for plugin"
msgstr "更新插件的一个配置参数所设定的值"

### bin/include

msgid "basic configuration"
msgstr "插件基础配置情况"

msgid "extra configuration"
msgstr "插件其他配置情况"

msgid "config_name"
msgstr "配置项"

msgid "value"
msgstr "配置值"

msgid "is_default"
msgstr "是否默认值"

msgid "config_name(user-def)"
msgstr "插件自定义配置项"

msgid "view_base_config error: please specify plugin name."
msgstr "查看插件基础配置出错: 未指定插件名"

msgid "view_extra_config error: please specify plugin_name."
msgstr "插件插件其他配置出错: 未指定插件名"

msgid "Plugin ${plugin_name} Execution TimeOut"
msgstr "插件 ${plugin_name} 执行超时"

msgid "${plugin_name} has been terminated"
msgstr "插件 ${plugin_name} 已经被终止"

msgid "Plugin: [${plugin_name}] execution timeout, has been terminated."
msgstr "插件 [${plugin_name}] 执行超时, 已经被终止."

msgid "System OverLoad"
msgstr "系统过载"

msgid "${plugin_name} has been cancled"
msgstr "插件 ${plugin_name} 已经取消执行"

msgid "Sysload: [${sysload_now}] over than Uplimit: [${sysload_limit}]"
msgstr "当前系统负载 [${sysload_now}] 已经超过预设定的最高上限 [${sysload_limit}]"

msgid "Plugin: [${plugin_name}] has been cancled"
msgstr "插件 ${plugin_name} 已经取消执行"

msgid "Too Many Agent Kid Processes"
msgstr "子进程数量过多"

msgid "Kids Running: [${kidsnum_now}] over than Uplimit: [${kidsnum_limit}]"
msgstr "当前子进程数量 [${kidsnum_now}] 已经超过预设定的最高上限 [${kidsnum_limit}]"

msgid "Misforma Output for Plugin ${plugin_name}"
msgstr "插件 ${plugin_name} 输出不符合规定"

msgid "plugin ${plugin_name} output misforma on [${reason_type}]"
msgstr "插件 ${plugin_name} 输出不合规定标记: ${reason_type}"

msgid "plugin return code invalid: [${reason_value}], only 0-5 allowed"
msgstr "插件返回值[${reason_value}]不合规定, 只允许0-5"

msgid "plugin output lines number invalid: [${reason_value}], only one-line allowed"
msgstr "插件共输出[${reason_value}]行, 只允许1行"

msgid "plugin output format unrecognized: [${reason_value}], only {a}:{b}:{c} allowed"
msgstr "插件输出格式不可识别, 只允许格式{a}:{b}:{c}"

msgid "plugin output level unrecognized: [${reason_value}], only [succ,warn,crit,unkn,noop,notify] allowed"
msgstr "插件输出级别[${reason_value}]不可识别, 只允许[succ,warn,crit,unkn,noop,notify]"

msgid "plugin output level mismatch: [${reason_value}], only matched level <=> rc allowed"
msgstr "插件输出级别和返回值不匹配(${reason_value}), 只允许相对应的级别和返回值"

msgid "plugin output type unrecognized: [${reason_value}], only [file,str] allowed"
msgstr "插件输出类型[${reason_value}]不可识别, 只允许[file,str]"

msgid "System OverLoaded, Nothing to do"
msgstr "系统过载, 无自动处理"

msgid "Kid Processes Number Exceed, Nothing to do"
msgstr "子进程过多, 无自动处理"

msgid "Plugin Output Misform, Nothing to do"
msgstr "插件输出不合规范, 无自动处理"


### bin/checkconf

msgid "NULL, set default"
msgstr "为空值, 将读取默认值"

msgid "[${eml}] invalid"
msgstr "[${eml}] 不可识别邮件地址"

msgid "${errnum}/${total} invalid email address."
msgstr "${errnum}/${total} 个邮件地址不可识别."

msgid "rule=[${rule}], min=[${min}] or max=[${max}] is not interger"
msgstr "规则[${rule}]不合法, 最小值[${min}]或最大值[${max}]必须是整数数字"

msgid "NULL"
msgstr "空值"

msgid "must be interger"
msgstr "必须是整数数字"

msgid "must between ${min}-${max}"
msgstr "数字范围必须在 ${min} 到 ${max} 之间"

msgid "not belongs in"
msgstr "不在指定集合范围内"

msgid "[${i}] invalid"
msgstr "[${i}] 不合法"

msgid "${errnum}/${total} invalid, allowed"
msgstr "${errnum}/${total} 个值不合法, 所允许的值范围"

msgid "file [${file}] not exists or empty"
msgstr "文件 [${file}] 不存在或空文件"

msgid "${errnum}/${total} file check failed"
msgstr "${errnum}/${total} 个文件检查失败"

msgid "time format invalid"
msgstr "时间格式不可识别"

msgid "${type1} return ${rc1}; ${type2} return ${rc2}"
msgstr "${type1} 类型检查返回 ${rc1}; ${type2} 类型检查返回 ${rc2}"

msgid "OK"
msgstr "正常"

msgid "FAIL"
msgstr "错误"

msgid "NOT contains blank section"
msgstr "主配文件不包含空白配置段"

msgid "contains blank section in"
msgstr "主配文件包含有空白配置段, 在行"

msgid "NOT contains duplicated section"
msgstr "主配文件没有包含重复的配置段"

msgid "contains duplicated section:"
msgstr "主配文件包含有重复的配置段:"

msgid "NOT contains duplicated key"
msgstr "配置段没有包含重复的配置项"

msgid "contains duplicated key:"
msgstr "配置段包含有重复的配置项:"

msgid "is not mole config file."
msgstr "不是合法的插件配置文件"

msgid "is mole config file."
msgstr "是合法的插件配置文件"

msgid "[mole_id] is empty. try"
msgstr "实例ID为空, 请执行:"

msgid "[mole_id] ="
msgstr "实例ID:"

msgid "[parter_id] is empty. try"
msgstr "客户ID为空, 请执行:"

msgid "[parter_id] ="
msgstr "客户ID:"

msgid "[mole_name] is empty. try"
msgstr "实例名为空, 请执行:"

msgid "[mole_name] ="
msgstr "实例名:"

msgid "[default_receviers] is empty. try"
msgstr "默认邮件收件人为空, 请执行:"

msgid "[default_receviers] ="
msgstr "默认邮件收件人:"

msgid "Result: [total=${totalnum} succ=${oknum} warn=${warnnum} crit=${critnum}]"
msgstr "配置检查结果: 共检查${totalnum}项, 正常${oknum}, 警告${warnnum}, 错误${critnum}"

### bin/makedir

msgid "prepared"
msgstr "就绪"

msgid "not prepared"
msgstr "未就绪"

### bin/precheck

msgid "only platform linux allowed, nower platform"
msgstr "只能运行在LINUX平台上, 当前平台为"

msgid "platform linux all right"
msgstr "当前运行平台LINUX"

msgid "root privilege required, nower uid"
msgstr "需要ROOT权限来运行, 当前用户ID为"

msgid "root privilege available"
msgstr "当前以ROOT权限运行"

msgid "directory /tmp accessable"
msgstr "目录/tmp可访问读写"

msgid "directory /tmp not accessable"
msgstr "目录/tmp可不可读访问"

msgid "Result: ${crit_num} Error, ${ok_num} OK"
msgstr "环境检查结果: 异常${crit_num}, 正常${ok_num}"

msgid "utils"
msgstr "外部程序"

### bin/report

msgid "Status File NOT Exist or Empty"
msgstr "状态文件不存在或空文件"

msgid "No Record, Maybe Plugin Never been Running or Plugin Return Nothing"
msgstr "没有执行记录, 或许该插件从未执行过或返回了空内容"

msgid "Plugin"
msgstr "插件"

msgid "JobID"
msgstr "编号"

msgid "Time"
msgstr "时间"

msgid "Result"
msgstr "结果"

msgid "Misforma, Plugin Output More Than One Line"
msgstr "输出格式不可识别, 插件输出文本行超过一行"

msgid "Misforma, Plugin Output Format Unrecognized"
msgstr "输出格式不可识别, 插件输出格式必须为{a}:{b}:{c}"

msgid "Title"
msgstr "主题"

msgid "Summary"
msgstr "摘要"

msgid "Details"
msgstr "详细"

msgid "Level"
msgstr "级别"

msgid "Type"
msgstr "类型"

msgid "Strings"
msgstr "字符串"

msgid "Files"
msgstr "文件"

msgid "Misforma, Plugin Output Type Unrecognized, Only [file|str] Accepted"
msgstr "输出格式不可识别, 只允许插件返回类型 file 和 str"

### handler/sendmail

msgid "auto handle is disabled. Nothing to do"
msgstr "此事件暂无自动处理程序响应"

msgid "SUCC"
msgstr "正常"

msgid "WARN"
msgstr "警告"

msgid "CRIT"
msgstr "故障"

msgid "UNKN"
msgstr "未知"

msgid "NOTIFY"
msgstr "通知"

msgid "RECOVERY"
msgstr "恢复"

msgid "TMOUT"
msgstr "超时"

msgid "OVLD"
msgstr "过载"

msgid "KIDS"
msgstr "进程过多"

msgid "MISFORM"
msgstr "不合规范"

msgid "Notify_Type:"
msgstr "通知类型:"

msgid "Event_ID:"
msgstr "事件编号:"

msgid "Plugin:"
msgstr "插件:"

msgid "Title:"
msgstr "标题:"

msgid "Summary:"
msgstr "摘要:"

msgid "Details:"
msgstr "详细:"

msgid "Auto Handle:"
msgstr "自动处理程序结果:"

### bin/setinit

msgid "clear parter id"
msgstr "置空客户ID"

msgid "clear mole name"
msgstr "置空实例名"

msgid "clear mail receviers"
msgstr "置空默认收件人"

msgid "initialized set mole_id as"
msgstr "初始化实例ID为"

msgid "mole_id already set"
msgstr "实例ID已设定"

msgid "role name of this box"
msgstr "角色名"

msgid "allowed [0-9a-zA-Z.-], max length 15"
msgstr "只允许数字,大小写字母,点号,减号, 共计不超过15个字符"

msgid "length exceed: $length"
msgstr "长度超限: $length"

msgid "input invalid"
msgstr "输入非法"

msgid "base domain of this box"
msgstr "主域名"

msgid "set mole_name as"
msgstr "初始化实例名为"

msgid "mole_name already set"
msgstr "实例名已设定"

msgid "parter id of this box"
msgstr "客户ID"

msgid "set parter id as"
msgstr "初始化客户ID为"

msgid "parter id already set"
msgstr "客户ID已设定"

msgid "default mail receviers of this box"
msgstr "默认收件人"

msgid "not valid email address"
msgstr "不是可识别的邮件地址"

msgid "set default mail_receviers as"
msgstr "初始化默认收件人为"

msgid "default mail_receviers already set"
msgstr "收件人已设定"

msgid "[OK]"
msgstr "[成功]"

msgid "[SKIP]"
msgstr "[跳过]"

msgid "[FAIL]"
msgstr "[失败]"
